【中美貿易戰關稅】「再拖失信」 特朗普前顧問料12月關稅照加

中美貿易戰能否簽署首階段協議或出現變數，美國特朗普政府不想撤銷部分現有中美貿易戰關稅下，中方據報對談判感到悲觀。特朗普前首席經濟顧問科恩（Gary Cohn）相信，如果美國無法與中國達成中美貿易戰協議，特朗普會按計劃，在12月15日，向中國貨品加徵另一輪關稅。

科恩接受CNBC訪問時稱，特朗普早前已將關稅押後至美國假期之後，如中美貿易戰談判未能如期達成協議，特朗普沒有理由將新關稅一拖再拖：我覺得特朗普認為（關稅保持是個威脅不生效）有助施壓，但假如他一旦再押後實施關稅，他會在中方面前失信。

美國財長姆欽（Steven Mnuchin）較早前也料，中美貿易戰談判若未能達成協議，華府會於12月中旬向中國商品加徵關稅。

不過科恩強調，中美貿易戰正損害美國經濟，並促請特朗普至少簽署首階段協議，提振美國農業。他補充，美國農民值得更多出口的機會，這對美國經濟很重要。

特朗普原定在9月1日，向中國近2,500億美元貨品加徵15%關稅，衣服、手機、玩具等消費者產品也在包括在其中，但特朗普早前表示考慮到美國年底節日旺季零售，決定將一部分關稅延至12月15日才生效。

中國學人搞失信名單
而家就俾美國掉左入去

出門之前 rt like reply
【行動】Twitter 戰線：世界各地政要火力全開！

Twitter組24小時keep住更新
幫手retweet
㩒入👉
然後打 /task 攞任務

加關稅會係我嘅生日願望
利申，12月出世

好似從來無講過取消？

係未傾掂...何來失信